\section{Umsetzung gesteckter Ziele}

\subsection{Aufgabenstellung}
Ziel des Projektes ist es, die Aufgabengenerierung für die Umwandlung der NEAs in DEAs zu ermöglichen. Dazu gehört die Generierung geeigneter NEAs, wofür Automaten automatisch erstellt, untersucht, bewertet und verbessert werden können sollen. Anschließend soll die Umwandlung in den zugehörigen DEA schrittweise durchgeführt werden.
Weitere Teilaufgaben, wie die Reduzierung des so erhaltenen Automaten und die Integration in einer Website, sind für den zweiten Teil des Projekts vorgesehen.

\subsection{Das Zwischenprodukt}
Das zum Zeitpunkt des vorläufigen Abschlusses fertige Produkt ist, wie geplant, in der Lage NEAs nach der Vorgabe verschiedener Eingabeparametern zu generieren und anschließend in syntaktisch identische DEAs umzuwandeln. Dabei kann der Prozess zu verschiedenen Schritten durch eine Übergangstabelle oder einen Graphen abgefragt werden. Die Eigenschaften der generierten und umgewandelten Automaten wurden statistisch untersucht und entsprechen den Vorgaben. Der Auftraggeber hat das Projekt am 28. Dezember 2021 abgenommen.
\section{Reflexion der Vorgehensweise}
\subsection{Organisation}
Die feste Vorgabe der wöchentlichen Treffen führt zu einer produktiven Arbeitsweise und hält die Motivation hoch. Gleichzeitig lässt der Zeitraum einer Woche genug Platz für eine flexible, selbstständige Arbeitseinteilung der einzelnen Teammitglieder. Dies sollte in Zukunft so beibehalten werden, auch um den Zeitplan wie bisher einhalten zu können. 
Die Protokollführung und wöchentliche Überprüfung des Terminplans gewährleistet, eine Nachvollziehbarkeit vergangener Entscheidungen und des geplanten Vorgehens zu jedem Zeitpunkt.
\subsection{Aufgabenverteilung und Arbeit im Team}
Die Aufgabenunterteilung in Scrum Master und Projektleiter ist so für die Arbeit zu zweit sinnvoll, da beide Bereiche einen ähnlichen zeitlichen Aufwand abseits der normalen Arbeit am Projekt haben. Die feste Aufgabenunterteilung hat den Vorteil, dass sich jeder für seine wöchentlichen Aufgaben verantwortlich fühlt, wodurch das Projektmanagement selbst nicht Gegenstand von Diskussionen wird. 
Das trifft auch auf die Bestimmung von Experten in bestimmten fachlichen Bereichen zu. In diesem Projekt gibt es häufig Überschneidungen, sodass eine Arbeit am Code ohne vorherige Absprache nicht zu empfehlen ist. Eine gute vorhergehende Planung von klar definierten Aufgabenbereichen unter der Absprache von Schnittstellen hat sich vorab als zeitintensiv, aber im Nachhinein lohnend herausgestellt. So können  nachträgliche Missverständnisse und Korrekturen weitestgehend vermieden werden.
Allgemein ist in diesen und zukünftigen Projekten eine regelmäßige Absprache abseits der wöchentlichen Treffen zu empfehlen. 
\subsection{Zeitplan}
Der Zeitplan wurde zu Beginn des Projektes festgesteckt und hat sich als gut durchführbar erwiesen. Die genauen Vorgaben der zu erreichenden Meilensteine erzeugen üben zum einen Druck auf das Team aus, geben aber auch die Sicherheit, dass das Projektziel erreicht werden kann. Auch wenn zwei Mal der Meilenstein nicht fristgerecht eingehalten wurde, musste der Plan nicht angepasst werden, da die Lösung stets in der nachfolgenden Woche nachgereicht wurde.
\subsection{Qualitätssichernde Maßnahmen}
Die Qualitätssichernden Maßnahmen wurden wöchentlich überprüft und bewertet. So konnten Probleme frühzeitig erkannt und behoben werden. Die Betrachtung der folgenden fünf Punkte bewirkt das regelmäßige Überprüfen und Hinterfragen der eigenen Entscheidungen.
\begin{description}
	\item[Review und Dokumentation] Überprüfung, dass alle Änderungen und Beschlüsse dokumentiert wurden. Besprechung von allgemeinen aufkommenden Problemen.\\
	$\rightarrow$ Wöchentliche Besprechungen wurden durchgehend durchgeführt und protokolliert. Gerade die Protokollierung der gemeinsamen Beschlüsse und Anmerkungen des Betreuers sind auch in der Zukunft sehr wichtig. Der Wochenbericht ist aufwändig und wurde nicht immer ordentlich geführt, wird aber bei der Erstellung der schriftlichen Ausarbeitung nützen.
	\item[Risikoanalyse] Einschätzung der momentanen Risiken, wobei jedem Risiko ein Verantwortlicher zugeteilt war. Betrachtete Risiken sind
	\begin{itemize}
		\item Probleme bei der Lösungsfindung
		\item Schlecht eingeschätzter Umfang des Themengebiets
		\item Mangelhaftes Zeitmanagement
		\item Softwareprobleme
		\item Konflikte mit dem Auftraggeber
		\item Konflikte bei der Teamarbeit
		\item Hardwareprobleme
	\end{itemize} 
	 $\rightarrow$ Kaum eines der Risiken stellte zwischendurch ein Problem dar. Der Umfang des Themengebiets wurde zwischendurch falsch eingeschätzt, was zu einer zeitweiligen Verschiebung des Projektplans geführt hat. Die Risiken sollten in einem weiteren Projekt so übernommen werden und müssen in Zukunft nicht durch weitere ergänzt werden.
	\item[Teamarbeit] Gesonderte wöchentliche Einschätzung der Arbeit im Team. \\$\rightarrow$ Besonders wichtig war die Überprüfung, ob alle Mitglieder auf demselben Stand sind. Falls dies nicht der Fall war, wurde sich über die jeweiligen Wissenslücken ausgetauscht, um auf den gleichen Stand zu kommen. Dies sollte in zukünftigen Projekten so beibehalten werden.
	\item[Testen] Betrachtung der zu testenden Funktionalitäten
	\\$\rightarrow$ Dies wurde nicht immer zufriedenstellend durchgeführt und muss bei zukünftigen Projekten besser im Voraus geplant werden. Dennoch wurde sichergestellt, dass bei allen Anwendungen zumindest darüber nachgedacht wurde, ob diese getestet werden müssen. 
	\item[Rücksprachen mit dem Auftraggeber] Überlegungen zu aufkommenden Fragen, die einer Klärung durch den Auftraggeber/Betreuer erfordern
	\\$\rightarrow$ Wichtiges qualitätssicherndes Merkmal, welches dazu anregte, häufige Treffen mit dem Auftraggeber zu organisieren und protokollieren, wodurch Verständnisschwierigkeiten oder Missverständnisse behoben werden konnten.
\end{description}

\subsection{Arbeitsmittel}
Für die Dokumentation der Protokolle wurde eine Vorlage mit \LaTeX erstellt und mit dem Editor TexStudio umgesetzt. Dies ermöglicht die effiziente Erstellung von Berichten nach einem fest vorgegebenen Format. Besprechungen selbst wurden auf Discord durchgeführt, was auch durch die Möglichkeit der unkomplizierten Bildschirmübertragung und zusätzlichen, beständigen Textkanäle ein sehr gutes Hilfsmittel darstellt. Die Besprechungen mit dem Auftraggeber wurden auf seinen Wunsch hin über Microsoft Teams durchgeführt.
Die Aufgabenverteilung wurde mit YouTrack durchgeführt, Versionsverwaltung mit GitLab und als Entwicklungsumgebung für Java wurde Eclipse gewählt. Die Arbeitsmittel haben so in Kombination sehr gut funktioniert und einen unkomplizierten Ablauf ermöglicht. Gerade bei Projekten im Team kann diese Kombination auch in Zukunft übernommen werden.
\section{Ausblick}
Für das kommende Semester ist die Implementierung der Möglichkeit zur Reduzierung des DEAs geplant. Auch sollen alle neuen und bestehenden Algorithmen angepasst und in die Website des Auftraggebers eingegliedert werden. Dafür sollen auch die didaktischen Aspekte ausführlicher als bisher berücksichtigt werden. Alle zuvor genannten Arbeitsmittel und Vorgehensweisen werden dafür beibehalten. Allerdings wird für die Eingliederung in die Website die Entwicklungsumgebung Visual Studio Code verwendet werden, da diese für das Framework Angular besser geeignet ist. Der Zeitplan ist so ausgelegt, dass mit der Mitte des Semesters mit der schriftlichen Ausarbeitung angefangen werden kann.
\section{Fazit}
Insgesamt kann positiv auf die erste Hälfte des Projekts zurückgeblickt werden. Das Ziel wurde zur Halbzeit erreicht und die Übergabe an den Auftraggeber war erfolgreich.
Für zukünftige ähnliche Projekte können die oben genannten Vorgehensweisen uneingeschränkt weiterempfohlen werden. 

